想去日本留學

小弟係2019 dse 18分best 5 , 20分 best 6。好死吾死亂填jupas冇簡到SSSDP 走左去讀asso， 跟著自己懶左，讀到成pat屎咁CGPA啱啱過3（讀緊asso year2 sem1)。我諗UGC都幾渺茫。但我一路都對日本幾有興趣，知道早稻田可以用DSE入學，中5嗰時諗住過去，但係因為一D問題最後冇apply到。到咗E+D成績咁,近排又諗返起去日本。諗住如果要讀sel fin 不如過去新開始。呢自己都有做過下research 同埋考左ielts 6.5, 我好想入國際教養部 or 政治經濟（兩科都係用英文教)。所以想問下有冇Ching E+讀緊呢兩科，或者知到我咁樣嘅條件可唔可以入到早稻田，同申請到學費減免🙏🏼🙏🏼🙏🏼

有無諗過其實自己適唔適合讀書

我都有睇過
早稻田我有啲日本frd話，有錢就入到
不過樓主最好諗清楚先，去日本就要讀埋日文
如果唔係齋去讀呢啲英文教學的科無用
你番到黎香港都係搵唔到工
如果對讀書無興趣，直接番工好似好啲

我E+都有讀日文啱啱讀完N5，E+讀緊，我知道係完全吾夠，但係我會繼續讀落去。自問唔係對讀書無興趣嘅，只係簡錯左科，同埋前排疫情轉左online上堂懶左🤦🏻‍♂️E+已經pick up 返但係我驚已經追吾返，所以先諗住去日本

*讀緊N4

香港人入日本大學要求好低
讀唔到書都好易入到早稻田, 如果想長住日本搵工咪去讀下
但日本D大學官方語言好似唔係英文, 所以係香港搵工果陣D大公司唔承認
不過你去得日本畢業通常都會想係果到長住架啦

如果連早稻田都有錢就入倒
咁東大京大以外都係學店?

聽過最低分入早稻田case係dse19分+ielts5.5 （2017）
不過呢幾年日本真係越黎越多大陸人，英文program都開始搶，唔好唸得太輕鬆。

政經係早大神科黎，就算入倒都會讀得好chur，相反國際教養係學鬼佬果套博雅教育（第一年無major，中意讀咩course都得，之後再揀有興趣既讀上去），讀既野比較自由之餘名額都相對較多，如果巴打真係想入早稻田，但自己唔算好讀得書的話，唸呢個可能會比較輕鬆。

學費減免通常留學生第一年都會有，
之後就睇GPA